{"content": {"climat_be_scenarios": {"file": "/public/data/content/climat_be_scenarios.md", "meta": {"name": "Transition de la Belgique vers une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e en 2050", "site": "https://climat.be/2050-fr/analyse-de-scenarios", "recordType": "content"}}, "john_cockerill_electrolyzer": {"file": "/public/data/content/john_cockerill_electrolyzer.md", "meta": {"name": "John Cockerill H2 electrolyse", "site": "https://h2.johncockerill.com/en/", "appearance": ["declic_le_tournant"], "recordType": "content"}}, "eric_van_vaerenbergh_threads": {"file": "/public/data/content/eric_van_vaerenbergh_threads.md", "meta": {"name": "ERIC VAN VAERENBERGH threads", "site": "https://threadreaderapp.com/thread/1598455996456005639.html", "urls": ["https://threadreaderapp.com/thread/1598455996456005639.html", "https://threadreaderapp.com/thread/1598598235010088960.html", "https://threadreaderapp.com/thread/1566001809730199554.html", "https://threadreaderapp.com/thread/1290007001448083456.html"], "authors": ["eric_van_vaerenbergh"], "recordType": "content"}}, "entsoe_power_facts": {"file": "/public/data/content/entsoe_power_facts.md", "meta": {"name": "entsoe power facts 2019", "site": "https://eepublicdownloads.entsoe.eu/clean-documents/Publications/ENTSO-E%20general%20publications/191113_Powerfacts.pdf", "authors": ["entsoe"], "recordType": "content"}}, "exergie": {"file": "/public/data/content/exergie.md", "meta": {"name": "Exergie", "type": "podcast", "site": "https://uclouvain.be/fr/decouvrir/exergie-regards-croises-sur-l-energie-sous-toutes-ses-formes.html", "authors": ["francesco_contino"], "appearance": ["maxence_cordiez", "arnaud_ruyssen"], "recordType": "content"}}, "declic_le_tournant": {"file": "/public/data/content/declic_le_tournant.md", "meta": {"type": "podcast", "name": "D\u00e9clic - Le tournant", "description": "L\u2019urgence climatique se fait de plus en plus pressante, la r\u00e9volution technologique bouleverse nos rep\u00e8res, nos d\u00e9mocraties en crise sont oblig\u00e9es de se r\u00e9inventer. Arnaud Ruyssen prend 45 minutes pour creuser une question de soci\u00e9t\u00e9 li\u00e9e aux tournants qui se profilent. Enqu\u00eates, reportages, interviews approfondies\u2026 Comprendre pour pouvoir agir.", "site": "https://auvio.rtbf.be/emission/declic-le-tournant-23265", "authors": ["arnaud_ruyssen"], "appearance": ["plan_be_energie", "francesco_contino"], "recordType": "content"}}, "plan_be_energie": {"file": "/public/data/content/plan_be_energie.md", "meta": {"name": "Bureau f\u00e9d\u00e9ral du plan : Questions cibl\u00e9es sur l\u2019\u00e9nergie", "site": "https://www.plan.be/aboutus/overview.php?lang=fr&TM=54", "recordType": "content"}}, "energie_fake_or_not": {"file": "/public/data/content/energie_fake_or_not.md", "meta": {"type": "book", "name": "Energies, fake or not ?", "description": "Energies, fake or not ? Construire notre avenir et d\u00e9carboner notre energie sans fake news : transition \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9nergie fossiles, \u00e9nergie renouvelables, \u00e9lectricit\u00e9 verte, nucl\u00e9aire", "site": "https://www.lisez.com/ebook/energies-fake-or-not-construire-notre-avenir-et-decarboner-notre-energie-sans-fake-news-transition-energetique-energies-fossiles-energies-renouvelables-electricite-verte-nucleaire/9791030104882", "coverUrl": "https://lisez5.cdnstatics.com/usuaris/libros/fotos/9791030105/m_libros/9791030104882ORI.jpg", "ISBN13": "9791030104882", "recordType": "content"}}, "airvore_ou_le_mythe_des_transports_propres": {"file": "/public/data/content/airvore_ou_le_mythe_des_transports_propres.md", "meta": {"type": "book", "name": "Airvore ou le mythe des transports propres: Chronique d'une pollution annonc\u00e9e", "ASIN": "B0BGJR4PW9", "ISBN13": "978-2897197902", "authors": ["laurent_castaignede"], "coverUrl": "https://ecosociete.org/uploads/book/cover/347/Airvore-C1_rvb_HD.jpg", "recordType": "content"}}, "entsoe_data": {"file": "/public/data/content/entsoe_data.md", "meta": {"name": "entsoe data", "description": "European association for the cooperation of transmission system operators (TSOs) for electricity.", "site": "https://www.entsoe.eu/data/", "authors": ["entsoe"], "appearance": ["eric_van_vaerenbergh_threads"], "recordType": "content"}}, "chaleur_humaine": {"file": "/public/data/content/chaleur_humaine.md", "meta": {"type": "podcast", "name": "Chaleur Humaine", "description": "Comment faire face au d\u00e9fi climatique ? Tous les mardis, Nabil Wakim et la r\u00e9daction du Monde invitent des experts pour comprendre les enjeux et trouver des solutions.", "site": "https://shows.acast.com/chaleur-humaine", "recordType": "content"}}, "l_ecologie_n_est_pas_un_concensus": {"file": "/public/data/content/l_ecologie_n_est_pas_un_concensus.md", "meta": {"type": "book", "name": "L'\u00e9cologie n'est pas un consensus", "site": "https://www.fayard.fr/documents-temoignages/lecologie-nest-pas-un-consensus-9782213717005", "coverUrl": "https://www.fayard.fr/sites/default/files/styles/couv_livre_340/public/images/livres/couv/9782213717005-001-T.jpeg?itok=whl3A5Jc", "authors": ["francois_gemenne"], "ISBN10": "2213717001", "ISBN13": "978-2213717005", "recordType": "content"}}, "tout_comprendre_ou_presque_sur_le_climat": {"file": "/public/data/content/tout_comprendre_ou_presque_sur_le_climat.md", "meta": {"type": "book", "name": "Tout comprendre (ou presque) sur le climat", "site": "https://bonpote.com/tout-comprendre-ou-presque-sur-le-climat/", "authors": ["bonpote"], "ISBN10": "2271139775", "coverUrl": "https://www.cnrs.fr/sites/default/files/inline-images/ToutComprendreOuPresqueSurLeClimat-couverture.jpg", "recordType": "content"}}, "le_monde_sans_fin": {"file": "/public/data/content/le_monde_sans_fin.md", "meta": {"type": "book", "name": "Le Monde sans fin, miracle \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9rive climatique", "ISBN10": "2205088165", "ISBN13": "978-2205088168", "authors": ["jean-marc_jancovici", "blain_christophe"], "recordType": "content"}}, "hector": {"file": "/public/data/content/hector.md", "meta": {"name": "hector", "site": "https://podcastaddict.com/episode/141604815", "appearance": ["declic_le_tournant"], "recordType": "content"}}, "chronique_energetiques": {"file": "/public/data/content/chronique_energetiques.md", "meta": {"type": "book", "name": "Chroniques \u00e9nerg\u00e9tiques, Clefs pour comprendre l\u2019importance de l\u2019\u00e9nergie", "site": "https://www.editions-labutineuse.com/produit/chroniques-energetiques/", "ISBN10": "2493291247", "ISBN13": "978-2493291240", "authors": ["greg_de_temmerman"], "recordType": "content"}}, "electivity_maps": {"file": "/public/data/content/electivity_maps.md", "meta": {"name": "Electricity map for Belgium", "site": "https://app.electricitymaps.com/zone/BE", "appearance": ["eric_van_vaerenbergh_threads"], "recordType": "content"}}, "super_green_me": {"file": "/public/data/content/super_green_me.md", "meta": {"type": "podcast", "name": "Super Green Me", "description": "Super Green Me, ma transition \u00e9cologique, \ud83c\udfc6 Prix du public au Paris Podcast Festival 2022", "site": "https://shows.acast.com/super-green-me", "authors": ["lucas_scaltritti"], "recordType": "content"}}, "la_bougeotte_nouveau_mal_du_siecle": {"file": "/public/data/content/la_bougeotte_nouveau_mal_du_siecle.md", "meta": {"type": "book", "name": "La bougeotte, nouveau mal du si\u00e8cle ?: Transports et libert\u00e9", "coverUrl": "https://ecosociete.org/uploads/book/cover/329/Bougeotte-C1_rvbHR.png", "ISBN10": "2897197331", "ISBN13": "978-2897197339", "authors": ["laurent_castaignede"], "recordType": "content"}}, "energy_charts": {"file": "/public/data/content/energy_charts.md", "meta": {"name": "Energy charts", "site": "https://www.energy-charts.info/charts/power/chart.htm?l=fr&c=BE&stacking=stacked_absolute_area&interval=month&year=2022&month=11", "authors": ["bruno_burger", "entsoe"], "recordType": "content"}}, "nicolas_goldberg_threads": {"file": "/public/data/content/nicolas_goldberg_threads.md", "meta": {"name": "Nicolas Goldberg threads", "site": "https://threadreaderapp.com/thread/1586842136149884928.html", "authors": ["nicolas_goldberg"], "recordType": "content"}}, "passe_montagne": {"file": "/public/data/content/passe_montagne.md", "meta": {"type": "podcast", "name": "Passe Montagne", "site": "https://auvio.rtbf.be/media/passe-montagne-la-ou-se-cristallisent-les-questions-d-aujourd-hui-2918393", "authors": ["pascal_claude"], "recordType": "content"}}, "le_plan_de_transformation_de_l_economie_francaise": {"file": "/public/data/content/le_plan_de_transformation_de_l_economie_francaise.md", "meta": {"type": "book", "name": "LE PLAN DE TRANSFORMATION DE L'\u00c9CONOMIE FRAN\u00c7AISE", "site": "https://ilnousfautunplan.fr/", "authors": ["jean-marc_jancovici"], "ISBN10": "2738154263", "ISBN13": "978-2738154262", "recordType": "content"}}}, "persons": {"mako_line": {"file": "/public/data/persons/mako_line.md", "meta": {"name": "Kako", "twitter": "Kako_line", "site": "https://kakoblogsciences.fr", "recordType": "persons"}}, "francesco_contino": {"file": "/public/data/persons/francesco_contino.md", "meta": {"name": "Francesco Contino", "twitter": "f_contino", "nationality": "be", "bio": "Professor @UCLouvain_be. Passionate about #popularscience, #engines, #combustion, and #energy. Contributor to #OpenFOAM.", "recordType": "persons"}}, "valerie_masson_delmotte": {"file": "/public/data/persons/valerie_masson_delmotte.md", "meta": {"name": "Val\u00e9rie Masson-Delmotte", "bio": "Pal\u00e9oclimatologue fran\u00e7aise. Directrice de recherche au CEA et copr\u00e9sidente du groupe no 1 du GIEC depuis 2015", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Masson-Delmotte", "recordType": "persons"}}, "aurelien_bigo": {"file": "/public/data/persons/aurelien_bigo.md", "meta": {"name": "Aurelien Bigo", "twitter": "AurelienBigo", "bio": "Chercheur sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique des transports", "recordType": "persons"}}, "francois_gemenne": {"file": "/public/data/persons/francois_gemenne.md", "meta": {"name": "Fran\u00e7ois Gemenne", "twitter": "Gemenne", "nationality": "be", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Gemenne", "recordType": "persons"}}, "maxence_cordiez": {"file": "/public/data/persons/maxence_cordiez.md", "meta": {"name": "Maxence Cordiez", "bio": "Ing\u00e9nieur dans le secteur de l'\u00e9nergie", "twitter": "maxcordiez", "recordType": "persons"}}, "arnaud_ruyssen": {"file": "/public/data/persons/arnaud_ruyssen.md", "meta": {"name": "Arnaud Ruyssen", "twitter": "aruyssen", "nationality": "be", "recordType": "persons"}}, "leonard_sojli": {"file": "/public/data/persons/leonard_sojli.md", "meta": {"name": "L\u00e9onard Sojli", "nationality": "fr", "tags": ["complotisme"], "recordType": "persons"}}, "laydgeur": {"file": "/public/data/persons/laydgeur.md", "meta": {"twitter": "laydgeur", "recordType": "persons"}}, "matthieu_auzanneau": {"file": "/public/data/persons/matthieu_auzanneau.md", "meta": {"name": "Matthieu Auzanneau", "twitter": "oil_men", "youtube": "@jean-marcjancovici2537", "nationality": "fr", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Matthieu_Auzanneau", "recordType": "persons"}}, "sky": {"file": "/public/data/persons/sky.md", "meta": {"name": "Sky", "site": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/qui-se-cache-derriere-thinkerview-la-chaine-youtube-qui-surfe-sur-le-mouvement-des-gilets-jaunes_3441317.html", "recordType": "persons"}}, "jean_pascal_van_ypersele": {"file": "/public/data/persons/jean_pascal_van_ypersele.md", "meta": {"name": "Jean-Pascal van Ypersele", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pascal_van_Ypersele_de_Strihou", "recordType": "persons"}}, "nicolas_goldberg": {"file": "/public/data/persons/nicolas_goldberg.md", "meta": {"name": "Nicolas Goldberg", "twitter": "GoldbergNic", "recordType": "persons"}}, "greg_de_temmerman": {"file": "/public/data/persons/greg_de_temmerman.md", "meta": {"name": "Greg De Temmerman", "twitter": "Gregdt1", "bio": "PhD, Physicist, Speaker, Lecturer, Author, #energytransition, #climatesolutions. Ultra-trail runner @MINES_ParisTech @zenonresearch @LouisBachelier", "recordType": "persons"}}, "arthur_keller": {"file": "/public/data/persons/arthur_keller.md", "meta": {"name": "Arthur Keller", "twitter": "arthurkeller", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthur_Keller", "bio": "Penseur d'alerte. Expert des vuln\u00e9rabilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s face aux risques syst\u00e9miques et des strat\u00e9gies de s\u00e9curit\u00e9 globale des territoires et de r\u00e9silience.", "recordType": "persons"}}, "jean-marc_jancovici": {"file": "/public/data/persons/jean-marc_jancovici.md", "meta": {"name": "Jean-Marc Jancovici", "twitter": "jmjancovici", "youtube": "@jean-marcjancovici2537", "nationality": "fr", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marc_Jancovici", "recordType": "persons"}}, "bruno_burger": {"file": "/public/data/persons/bruno_burger.md", "meta": {"name": "Prof Dr. Bruno Burger", "twitter": "energy_charts", "recordType": "persons"}}, "eric_van_vaerenbergh": {"file": "/public/data/persons/eric_van_vaerenbergh.md", "meta": {"name": "ERIC VAN VAERENBERGH", "twitter": "EVANVAERENBERGH", "recordType": "persons"}}, "nicolas_meilhan": {"file": "/public/data/persons/nicolas_meilhan.md", "meta": {"name": "Nicolas Meilhan", "bio": "Ing\u00e9nieur sur les sujets du transport et de l'\u00e9nergie - Conf\u00e9rencier.", "twitter": "NicolasMeilhan", "youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC2O32dbyAX5MyC7UNAXhqBA", "recordType": "persons"}}, "ecologie_rationnelle": {"file": "/public/data/persons/ecologie_rationnelle.md", "meta": {"name": "\u00e9cologie rationnelle", "twitter": "ERationnelle", "youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC94tSeCPLV4Jja08tkRI7vA", "recordType": "persons"}}, "laurent_castaignede": {"file": "/public/data/persons/laurent_castaignede.md", "meta": {"name": "Laurent Castaign\u00e8de", "recordType": "persons"}}, "blain_christophe": {"file": "/public/data/persons/blain_christophe.md", "meta": {"name": "Christophe Blain", "recordType": "persons"}}, "lucas_scaltritti": {"file": "/public/data/persons/lucas_scaltritti.md", "meta": {"name": "Lucas Scaltritti", "instagram": "lucas_scaltritti", "recordType": "persons"}}, "serge_zaka": {"file": "/public/data/persons/serge_zaka.md", "meta": {"name": "Dr. Serge Zaka (Dr. Zarge)", "twitter": "SergeZaka", "recordType": "persons"}}, "pascal_claude": {"file": "/public/data/persons/pascal_claude.md", "meta": {"name": "Pascal Claude", "twitter": "PascClau", "nationality": "be", "recordType": "persons"}}, "haziza_emma": {"file": "/public/data/persons/haziza_emma.md", "meta": {"name": "Haziza Emma", "twitter": "HazizaEmma", "bio": "Dr. de l\u2019\u00c9cole des Mines de Paris. Hydrologist. Researcher in climate change adaptation and mitigation.", "recordType": "persons"}}}, "organisations": {"le_media": {"file": "/public/data/organisations/le_media.md", "meta": {"type": "media", "site": "https://www.lemediatv.fr/", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_M%C3%A9dia", "recordType": "organisations"}}, "q_anon": {"file": "/public/data/organisations/q_anon.md", "meta": {"name": "QAnon", "recordType": "organisations"}}, "rtbf": {"file": "/public/data/organisations/rtbf.md", "meta": {"name": "rtbf", "members": ["arnaud_ruyssen", "pascal_claude"], "recordType": "organisations"}}, "mediapart": {"file": "/public/data/organisations/mediapart.md", "meta": {"name": "Mediapart", "site": "https://www.mediapart.fr/", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mediapart", "recordType": "organisations"}}, "shiftproject": {"file": "/public/data/organisations/shiftproject.md", "meta": {"type": "think tank", "name": "The Shift", "site": "https://theshiftproject.org/", "description": "The Shift Project is a French think tank advocating the shift to a post-carbon economy", "publications": ["le_plan_de_transformation_de_l_economie_francaise"], "members": ["jean-marc_jancovici", "matthieu_auzanneau"], "recordType": "organisations"}}, "entsoe": {"file": "/public/data/organisations/entsoe.md", "meta": {"name": "ENTSOE", "description": "European association for the cooperation of transmission system operators (TSOs) for electricity.", "site": "https://www.entsoe.eu/data/", "recordType": "organisations"}}, "ipbes": {"file": "/public/data/organisations/ipbes.md", "meta": {"name": "ipbes", "description": "The Intergovernmental Science-Policy Platform on Biodiversity and Ecosystem Services. The GIEC equivalent for biodiversity.", "site": "https://ipbes.net/", "see_also": ["ipcc"], "recordType": "organisations"}}, "bonpote": {"file": "/public/data/organisations/bonpote.md", "meta": {"type": "media", "name": "BonPote", "twitter": "BonPote", "site": "https://bonpote.com/", "recordType": "organisations"}}, "giec": {"file": "/public/data/organisations/giec.md", "meta": {"type": "institutional", "name": "GIEC", "site": "https://www.ipcc.ch/about/", "description": "Le Groupe d\u2019experts intergouvernemental sur l\u2019\u00e9volution du climat (GIEC)", "members": ["francois_gemenne", "valerie_masson_delmotte", "jean_pascal_van_ypersele"], "recordType": "organisations"}}, "reporterre": {"file": "/public/data/organisations/reporterre.md", "meta": {"name": "reporterre", "description": "Le m\u00e9dia \u00e9cololigique, M\u00e9dia ind\u00e9pendant, en acc\u00e8s libre pour tous, sans publicit\u00e9, financ\u00e9 par les dons de ses lecteurs", "site": "https://reporterre.net/", "recordType": "organisations"}}, "ipcc": {"file": "/public/data/organisations/ipcc.md", "meta": {"type": "institutional", "name": "IPCC", "site": "https://www.ipcc.ch/about/", "description": "International Panel on Climate Change", "see_also": ["giec"], "recordType": "organisations"}}, "vert": {"file": "/public/data/organisations/vert.md", "meta": {"name": "Vert", "description": "Le m\u00e9dia qui annonce la couleur", "site": "https://vert.eco/", "recordType": "organisations"}}, "greenletter_club": {"file": "/public/data/organisations/greenletter_club.md", "meta": {"type": "media", "name": "le Greenletter Club", "description": "l'\u00e9cologie d\u00e9cortiqu\u00e9e", "twitter": "GreenletterClub", "site": "https://greenletterclub.fr", "youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC_GM-TPeAx9kKS1CaPwGPow", "appearance": ["arthur_keller", "aurelien_bigo", "laurent_castaignede", "nicolas_meilhan", "francois_gemenne"], "recordType": "organisations"}}, "blast": {"file": "/public/data/organisations/blast.md", "meta": {"type": "media", "name": "Blast", "site": "https://www.blast-info.fr/", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Blast_(web_TV)", "twitter": "blast_france", "youtube": "https://www.youtube.com/@blastinfo", "recordType": "organisations"}}, "thinker_view": {"file": "/public/data/organisations/thinker_view.md", "meta": {"type": "media", "name": "ThinkerView", "twitter": "Thinker_View", "site": "https://www.thinkerview.com/", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thinkerview", "members": ["leonard_sojli", "sky"], "recordType": "organisations"}}}}